【6/10 交通消息】港鐵重開45個車站 繼續關閉48個車站 晚上9時收車

【交通消息】港鐵重開45個車站 繼續關閉48個車站 晚上9時收車

港鐵宣佈，機場快綫列車服務於(10月6日)安排：由頭班車起，提供來回香港站、九龍站、青衣站及機場站服務，不停博覽館站。

因應機管局及政府要求，下午1時起至尾班車，提供香港站至機場站來回服務，不停九龍站、青衣站及博覽館站。屆時，機場快綫香港站會實施人流管理安排，所有機場快綫乘客需要經過車站地面層指定通道，才能前往月台層乘車，現場會有港鐵職員協助乘客。因應機場實施的保安要求，港鐵人員會協助機場保安及機管局人員於該處(地面層)協助乘客檢查是否持有有效機票或登機證等文件。有關安排屬自願性質。如有需要，警方亦會協助機場保安及機管局處理。九龍站市區預辦登機手續全日暫停，香港站市區預辦登機手續服務正常。

經過審視修復工作的複雜性，並與警方及相關政府部門進行風險評估後，港鐵今天(10月6日星期日) 重開45個車站，其餘48個車站繼續關閉。為了騰空更多時間讓車務及工程團隊繼續餘下修復工作，列車服務晚上將會提早於今天晚上9時結束，敬請乘客留意。

重開車站後，將軍澳綫提供來往北角站至油塘站服務，東涌綫提供來往香港站至青衣站服務。其他路綫有個別車站繼續關閉，列車將不停站。服務維持約6分鐘一班。馬鞍山綫及迪士尼綫暫停服務。

關閉車站如下 :

荃灣綫 : (金鐘站) 、尖沙嘴站、佐敦站、(旺角站)、(太子站)、深水埗站、長沙灣站、葵芳站、大窩口站、荃灣站。

觀塘綫 : (旺角站)、(太子站) 、樂富站、黃大仙站、九龍灣站、牛頭角站、觀塘站、(調景嶺站)

港島綫 : 西營盤站、上環站、(金鐘站)、灣仔站、銅鑼灣站、天后站、炮台山站

南港島綫* : (金鐘站)

將軍澳綫 : (調景嶺站)、將軍澳站、坑口站、寶琳站、康城站

東涌綫 : (欣澳站) 、東涌站

東鐵綫 : (大圍站)、沙田站、太埔墟站、粉嶺站、上水站

西鐵綫 : 尖東站、荃灣西站、元朗站、天水圍站、屯門站

迪士尼綫 : 暫停服務

馬鞍山綫 : 暫停服務

*免費接駁巴士來往海洋公園站至堅尼地城站

(有括號車站服務多於一條鐵路綫)

輕鐵
-四條路綫暫停，包括614, 615, 705, 751，其餘路綫維持15至20分鐘一班。由於個別車站因被嚴重破壞，列車不停有關車站。

港鐵巴士
-提供有限度服務。

機場快綫

-由頭班車起，提供來回香港站、九龍站、青衣站及機場站服務，博覽館站關閉，列車不停博覽館。
-因應機管局及政府要求，下午1時起至尾班車，提供香港站至機場站來回服務，不停九龍站、青衣站及博覽館站。
-九龍站市區預辦登機手續全日暫停，香港站市區預辦登機手續服務正常。

直通車
-因應保安考慮及風險評估，以下班次取消 :
廣州往九龍 Z809, Z805, Z819; 九龍往廣州 Z818, Z810
上海往九龍 Z99 ; 九龍往上海Z100

關閉車站如下 :
港島綫 : 西營盤站、上環站、(金鐘站)、灣仔站、銅鑼灣站、天后站、炮台山站

又運兵及做黑警流動基地？

西鐵綫 : 尖東站、荃灣西站、元朗站、天水圍站、屯門站

屯元只開朗屏及兆康

黨鐵係咪當大西北人下賤d？輕鐵咩站停都唔講

唔該巴打

#HongKong #MTR says 83 of its 94 stations & 42 out of its 68 light rail stations have suffered damages in recent #HongKongProtests, include 800 gates, 500 ticket vendor machines, 700 CCTV cameras, 400 light rail Octopus card machines & 12 elevators. Firm urged protesters to care for everyone’s safety & stop damaging
輕鐵
-四條路綫暫停，包括614, 615, 705, 751，其餘路綫維持15至20分鐘一班。由於個別車站因被嚴重破壞，列車不停有關車站。

無講

馬鐵全線

又話杯葛？
又話抗爭？
和理非唔好再俾正價搭黨鐵！
無得揀嘅情況例外